陳健民估計3子各被控3條罪：就算坐監仍以參與過為榮

林鄭月娥當選後翌日，政府即就2014年雨傘運動「算帳」。警方今早通知多名參選佔領行動的人士，作預約拘捕及起訴。晚上約7時30分，9人到灣仔警署接受預約拘捕及起訴，現場聚集過百本地及海外傳媒，連同聲援者人數約200人。

立法會議員陳淑莊、邵家臻、民主黨成員李永達均將被控公眾妨擾罪。佔中發起人之一陳健民則指估計，佔中3子會各被控3項罪名。
邵家臻指今天是承擔公民運動罪責的時刻，他希望「雨傘人」放下就不同事件看法，繼續對抗高牆，與政府周旋到底；李永達亦指早有心理準備被拘捕，但認為昨日林鄭才剛稱希望修補撕裂，今天卻發生拘捕，他希望市民能團結對抗政府。

戴耀庭指相信佔領以來4年社會經歷很多改變，但他認為他們從沒放棄爭取真普選和愛與和平的理念；社民連黃浩銘亦指「當日預咗有今日」，故不怕「拉我哋鎖我哋」，他希望市民堅持爭取真普選。
陳健民指自己有再致電警方查詢，估計自己另外兩名佔中發起人各被控3項罪名，包括煽動他人犯罪。他指即使要坐監仍以曾參與過雨傘運動為榮。
陳淑莊指自己心情平靜，「要發生嘅始終要發生」，又指相信梁在拉林鄭後腿，直言若林想修補撕裂，「佢要用嘅力量比佢想像嘅多好多好多」，她又指希望這是唯一一波拘捕潮。

市民出左黎，之後又叫人走
市民唔走，自己又出返黎維穩局面

無恥之極

社運cv

人無恥則無敵